### Выполнил: Резников Сергей

# Лабораторная работа 7:  Рекуррентная нейронная сеть и задача

## Ход работы:

**Как запустить лабораторную работу**

* Требуется установить и использовать технологии: python, conda, numpy, keras, pandas, TensorFlow
* С помощью команды или компилятора запустить main.py

**Что делает программа**

Программа с помощью выбранного текстового массива обучает нейронную сеть, чтобы она могла генерировать
похожие фразы.

**Проведение экспериментов и их анализ**

Начать стоит с того, что обучение требует определенных вычислительных мощностей
и времени для получения модели. Здесь большую роль играет набор данных:
желательно иметь обширный набор предложений со схожим содержанием, - и количество 
проходов через оптимизатор.

Моего ноута явно оказалось недостаточно для проведения обучения: пришлось брать 10000 символов
данных и только 10 иттераций, чтобы ноут не выключался в процессе.

Что делает код:
* Считывает данные из файла: я работал изначально с английским вариантом 451 градус по фаренгейту, 
    после попробовал работать с данными о комментариях на покупки, чтобы данные были чуть однороднее
* Создает словарь всех символов и превращает текст в индексы(числа)
* Генерирует батчи из текста
* Создает и обучает рекуррентную нейронную сеть
* Генерирует новый текст
* Измеряет ошибку

Я брал только 10к символов из текста и через 10 итераций получал следующий результат:

![alt text](images/451.png "Plots")

Итог неутешительный. Объяснить это можно тем, что количество данных, как и количество генераций, довольно ограничено.


После я решил поработать с немного более однотипными данными, с какими-то тематическими отзывами.
Первым попавшимся датасетом был этот [датасет](https://www.kaggle.com/datasets/surajjha101/myntra-reviews-on-women-dresses-comprehensive)
с отзывали на женские товары на Амазон.

На ограниченных данных с 10 итерациями я получил следующий результат:

![alt text](images/women.png "Plots")

Результат уже лучше, однако далек от идеального.

**Вывод**

Точно можно сказать одно: обучение подобных нейронок требует вычислительных мощностей, которыми я не располагаю.
Кроме этого напрашивается вывод о том, что модель нужно кормить большим количеством данных и давать ей время 
подумать и пройти через большое количество итераций оптимизации

